Kaibas Josep Aproi et Willem Kangro Kartohwli augu ollewa Karjas temma 3.aastane Pull Kukkunud ja se läbbi Surma sanud ja et se assi Kohtumees Jaan Welti ja Wöörmönder Kustaw Nukka üllewaatamise läbbi arwati 5, Rupla wäärt ollewad sai se nente  küllas 
pruuk olnud, ja Igga suwwi Kartohwli aukud lahti hoidnud, maksab Willem Kangur 2 Rub selle eest et tal weel Karttuhwlid sees olli ja 
auk Alwast Kinni olli, ja jäeb se 3. Rubla Perre Mehhe Josep Aproi omma Kahjuks sellepärrast et neil se pruuk on Igga Suwwel haukud lahti pittada.
Sel sammal Päwal. Sai Jaan Aabrramsonil Moistetud et se 8. Rubla hõbbe mis Lauda Kattuse õlgi ostmise jures putus leiti ollewad
ja Koggokonna Laegast sai wälja maksetud peab jo taggasi maksma Septempri 25. Kupäwast 1865. 4 Rubla ja teist 4 Rubla 1866 se sama Septemprikuu päwani maksetud ollema.
                                                                             Pea Kohtumees Jaan Welt         +++
                                                                                     Kohtumees Tõnnis Soiewa +++
                                                                                     Kohtumees Jaan Kukk         +++ 
